\section{Major Errors}

In diesem Kapitel werden Fehler beschrieben, welche dazu führ(t)en, dass Funktionalitäten nur zum Teil oder gar nicht funktionier(t)en.

\subsection{Preprocessor}

	\begin{bug}
		\textbf{OSMPreprocessor liefert mangelhafte Qualität bzgl. des Graphen}
		\begin{description}
			\itnl[Symptom]
				Zu viele kleine Zusammenhangskomponenten (Teilgraphen).
			\itnl[Ursache]
				Filter zu restriktiv. Gewünschte Tags, die in einer Map gespeichert werden, werden überschrieben.
			\itnl[Maßnahmen]
				Überarbeitung der benötigten Datenstrukturen.
			\itnl[Status]
				gelöst
		\end{description}
	\end{bug}

\subsection{Server}
	
	\begin{bug}
		\textbf{ShortestPathProcessor und RoundtripProcessor liefern falsche Ergebnisse bei konkurrenten Berechnungen}
		\begin{description}
			\itnl[Symptom]
				Werden Abfragen konkurrent ausgeführt, kommen nicht zu erwartende Ergebnisse zurück.
			\itnl[Ursache]
				Konkurrente Abfragen sind nicht einwandfrei gekapselt.
			\itnl[Maßnahmen]
				Einführung von Threading und Thread-Pooling in den Processors.
			\itnl[Status]
				gelöst
		\end{description}
	\end{bug}

	\begin{bug}
		\textbf{GeometryProcessor benötigt verhältnismäßig viel Speicher}
		\begin{description}
			\itnl[Symptom]
				Der GeometryProcessor benötigt verhältnismäßig viel Speicher.
			\itnl[Ursache]
				Geometrizable (Datenobjekte) werden einzeln in den Blättern des Kd-Baum gespeichert.
			\itnl[Maßnahmen]
				Die Menge der in einem Blatt des Kd-Baum gespeicherten Datenobjekte kann eingestellt werden.
			\itnl[Status]
				gelöst
		\end{description}
	\end{bug}

\subsection{Client}

	\begin{bug}
		\textbf{NullPointerException beim Speichern von Routen als Favorit}
		\begin{description}
			\itnl[Symptom]
				Wenn man eine Route speichern will, wird man nach einem Namen für diese gefragt.
				Bestätigt man den eingegebenen Namen, so stürzt die App ab.
			\itnl[Ursache]
				Fehler in der Protobuffer-Serialisierung der Route. Wenn einem Wegpunkt kein POI zugeordnet war,
				wurde versucht, null der Serialisierung zu übergeben.
			\itnl[Maßnahmen]
				Es wird geprüft, ob ein POI zugeordnet ist, falls nicht, wird der Wert in der Serialisierung nicht gesetzt.
			\itnl[Status]
				gelöst
		\end{description}
	\end{bug}

	\begin{bug}
		\textbf{Hinzufügen von Favoriten zur Route}
		\begin{description}
			\itnl[Symptom]
				App stürtzt ab beim Hinzufügen einer Route aus den Favoriten. (Nullpointer)
			\itnl[Ursache]
				Die gespeicherte Route (und die Elemente, aus denen sie besteht) muss als tiefe Kopie zurückgegeben werden. Mehrere der hierfür eingesetzten clone Methoden warfen Nullpointer.
			\itnl[Maßnahmen]
				Die clone Methoden von Route, Location, Waypoint und POI entsprechend angepasst.
			\itnl[Status]
				gelöst
		\end{description}
	\end{bug}

	\begin{bug}
		\textbf{Zurück-Button in der Kartenansicht}
		\begin{description}
			\itnl[Symptom]
				Der Zurück-Button von Android führt nach dem Startbildschirm auf diesen zurück, woraufhin die App dort höngen bleibt.
			\itnl[Ursache]
				Die Standard Funktion des Zurück-Buttons in einer Android Activity ist das Wechseln in die vorherige Activity. Deshalb wechselt die App in die Boot-Activity und diese führt nichts mehr aus.
			\itnl[Maßnahmen]
				Die Methode für den Zurück-Button wurde in der Klasse, welche die Kartenansicht und dazugehöriges implementiert, überschrieben.
			\itnl[Status]
				gelöst
		\end{description}
	\end{bug}

	\begin{bug}
		\textbf{Berechnung von der Mitte des Displays}
		\begin{description}
			\itnl[Symptom]
				Die mittlere Coordinate weicht von ihrer eigentlichen Stelle ab.
				-> die Grafik des Nutzer Pfeiles ist verschoben.
				-> die Anzeige der Route ist verschoben.
				-> beim Zoomen mit der mittleren Coordinate als Fixpunkt verschiebt sich die Karte enorm
			\itnl[Ursache \# 1]
				Beim Umrechnen der Bildschirmmaße und anschließendem Zwischenspeichern wurde Display Länge und Display Breite vertauscht.
			\itnl[Ursache \# 2]
				Die Berechnung der Mitte über die obere Linke Ecke scheint ungenau.
			\itnl[Maßnahmen]
				Die mittlere Coordinate wird als allgemeinen Fixpunkt der Karte angesehen und die obere linke Ecke und die untere rechte Ecke werden von hier aus berechnet. Länge und Breite wurden getauscht.
			\itnl[Status]
				gelöst
		\end{description}
	\end{bug}

	\begin{bug}
		\textbf{Wikipedia Informationen zu POIs}
		\begin{description}
			\itnl[Symptom]
				Beim Aufruf der Informationen zu einem POI wird weder ein Bild noch eine Textinformation angezeigt.
			\itnl[Ursache]
				Der Wikipedia-Präprozessor erweitert die POIs um keine Informationen und Internetlinks zu den Bildern. Der Präprozessor läuft nicht fehlerfrei durch.
			\itnl[Maßnahmen]
				In den OSM-Daten liegen zum Teil falsche oder fehlerhafte Wikipedia-Links vor. Diese werden nun bei der Verarbeitung der Daten mittels Try-and-Catch Anweisung auf Existenz überprüft und gegebenenfalls übersprungen.
			\itnl[Status]
				gelöst
		\end{description}
	\end{bug}

	\begin{bug}
		\textbf{Absturz der App durch Out-of-Memory-Error}
		\begin{description}
			\itnl[Symptom]
				Bei längerer Benutzung der App kommt es an bestimmten Stellen zum Absturz durch einen Out-of-Memory-Error.
			\itnl[Ursache \# 1]
				Die Karten-Tiles werden in einem Cache gespeichert um unnötiges Neuladen der Tiles zu vermeiden. Dieser Cache läuft über.
			\itnl[Ursache \# 2]
				Die Bilddateien der View werden öfters neu angelegt und nicht wieder gelöscht.
			\itnl[Maßnahmen]
				Der Cache in dem die Tiles und Bilddateien liegen wird regelmäßig geleert. Bilddateienverwaltung der View angepasst.
			\itnl[Status]
				gelöst
		\end{description}
	\end{bug}

	\begin{bug}
		\textbf{Absturz der App durch "Cannot draw recycled bitmaps"}
		\begin{description}
			\itnl[Symptom]
				 Bei schneller Benutzung der Karte kommt es manchmal zu einen IllegalArgumentException.
			\itnl[Ursache]
				Beim Parallelisieren kommt es vor, dass Bilddateien die bereits als "löschbar" markiert sind zu der View hinzugefügt werden. Diese sollten allerdings nicht mehr verwendet werden.
			\itnl[Maßnahmen]
				Es werden Bilder(wie die Karte) für die View nur einmal initialisiert und bei Aktualisierung überschrieben.
			\itnl[Status]
				gelöst
		\end{description}
	\end{bug}

	\begin{bug}
		\textbf{Thread-Zugriffsfehler beim Zugriff auf die View}
		\begin{description}
			\itnl[Symptom]
				Beim verschieben, löschen oder einfügen eines Objektes (wie einem Wegpunkt oder das Kartenmaterial) kommt es zu einen Thread Zugriffsfehler.
			\itnl[Ursache]
				Android erstellt automatisch für seine Activities und Klassen die ihnen zuarbeiten jeweils ein Thread. Ein Zugriff auf die Activity seitens der Model oder Controller Klassen in unserem Model war nicht geplant und wirft somit einen Zugriffsfehler.
			\itnl[Maßnahmen]
				Die betroffenen Methoden in der View wurden in den anderen Thread ausgelagert.
			\itnl[Status]
				gelöst
		\end{description}
	\end{bug}

	\begin{bug}
		\textbf{POIs, User-Pfeil und Route werden in der Vertikale verschoben angezeigt}
		\begin{description}
			\itnl[Symptom]
				Route und POIs werden verschoben angezeigt.
			\itnl[Ursache]
				Durch die neue Berechnung des vertikalen Verschiebens wird das Verschieben in vertikaler Richtung langsamer und ist somit asynchron mit den Punkten und Routen auf der Karte.
			\itnl[Maßnahmen]
				Die Berechnung der Punkte wurden angepasst.
			\itnl[Status]
				gelöst
		\end{description}
	\end{bug}

	\begin{bug}
		\textbf{POIs, User Pfeil und Route werden beim Zoomen falsch angezeigt}
		\begin{description}
			\itnl[Symptom]
				Die Route und die POIs werden beim Zoomen an der falschen Stelle angezeigt.
			\itnl[Ursache]
				Bei der Berechnung der Punkte sind Latitude and Longitude vertauscht worden.
			\itnl[Maßnahmen]
				Die Berechnung der Punkte wurde angepasst.
			\itnl[Status]
				gelöst
		\end{description}
	\end{bug}

	\begin{bug}
		\textbf{Es werden zu wenige POI angezeigt}
		\begin{description}
			\itnl[Symptom]
				Bei der Anzeige von POIs auf der Karte wird nur ein kleiner Teil POIs angezeigt.
			\itnl[Ursache]
				Dem POI Manager wurden falsche Eck Koordinate übergeben.
			\itnl[Maßnahmen]
				Die Berechnung der Eck Koordinate im MapModel wurde angepasst.
			\itnl[Status]
				gelöst
		\end{description}
	\end{bug}


	\begin{bug}
		\textbf{GPS}
		\begin{description}		
			\itnl[Symptom]
				Die Userposition wird nicht aktualisiert.
			\itnl[(Vermutliche) Ursache]
				Eine falsches Listener Konzept wurde in Position Manager verwendet.
			\itnl[Maßnahmen]
				Änderungen an Position Manager, aber noch nicht ausreichend.
			\itnl[Status]
				ungelöst
		\end{description}
	\end{bug}

	\begin{bug}
		\textbf{Aktualisierung beim Löschen eines Wegpunktes}
		\begin{description}
			\itnl[Symptom]
				Die Route wird im View (sowohl auf Karte, als auch im Routenverwaltungsmenü) beim Löschen eines Wegpunktes nicht aktualisiert.
			\itnl[(Vermutliche) Ursache]
				Die Route wurde nur an RoutenListener geschickt, wenn ein aktiver Wegpunkt vorhanden war.
			\itnl[Maßnahmen]
				Unnötige Prüfung auf aktiven Wegpunkt bei Aktualisierung entfernt.
			\itnl[Status]
				gelöst
		\end{description}
	\end{bug}

	\begin{bug}
		\textbf{Navigation}
		\begin{description}		
			\itnl[Symptom]
				Die Navigation läuft noch nicht.
			\itnl[(Vermutliche) Ursache]
				Teile der Navigation waren auf Seiten des Modells noch nicht implementiert.
			\itnl[Maßnahmen]
				Methoden fertig implementiert, allerdings konnte aufgrund des GPS Bugs und zeitlichen Gründen noch nicht getestet werden.
			\itnl[Status]
				ungelöst	
		\end{description}
	\end{bug}
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
